"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[32],{32:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Medarbejderne og arbejdsgiveren i f\xe6llesskab","Arbejdsgiveren","Medarbejderne"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvilken rettighed er beskyttet af grundloven?","options":["Retten til at eje v\xe5ben","Retten til at have et arbejde","Retten til selv at v\xe6lge religion"],"answer":"Retten til selv at v\xe6lge religion"},{"question":"Hvor gammel skal man v\xe6re for at blive gift i Danmark?","options":["Mindst 16 \xe5r","Mindst 18 \xe5r","Mindst 20 \xe5r"],"answer":"Mindst 18 \xe5r"},{"question":"M\xe5 man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad var r\xf8dstr\xf8mpe-bev\xe6gelsen en del af?","options":["Arbejderbev\xe6gelsen i 1930\'erne","Kvindebev\xe6gelsen i 1970\'erne","Milj\xf8bev\xe6gelsen i 1990\'erne"],"answer":"Kvindebev\xe6gelsen i 1970\'erne"},{"question":"Under hvilken krig var Danmark besat af tyske tropper?","options":["1. Verdenskrig","2. Verdenskrig"],"answer":"2. Verdenskrig"},{"question":"Hvem fik Danmark \xf8konomisk hj\xe6lp af i tiden omkring 1950 med Marshall-planen?","options":["Storbritannien","Canada","USA"],"answer":"USA"},{"question":"Hvilket af f\xf8lgende partier har v\xe6ret med i regeringen siden 2022?","options":["Dansk Folkeparti","Venstre","Det Konservative Folkeparti"],"answer":"Venstre"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt p\xe5 F\xe6r\xf8erne?","options":["To","Fem","Otte"],"answer":"To"},{"question":"P\xe5 hvilken \xf8 ligger Danmarks sydligste punkt?","options":["L\xe6s\xf8","Fyn","Falster"],"answer":"Falster"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende byer har flest indbyggere?","options":["Odense","Aalborg","Aarhus"],"answer":"Aarhus"},{"question":"Hvad er Susanne Bier og Thomas Vinterberg s\xe6rlig kendte for?","options":["De er filminstrukt\xf8rer","De er kunstmalere","De er forfattere"],"answer":"De er filminstrukt\xf8rer"},{"question":"Hvem fik is\xe6r betydning for h\xf8jskolerne i 1800-tallet?","options":["N.F.S. Grundtvig","S\xf8ren Kierkegaard","P.S. Kr\xf8yer"],"answer":"N.F.S. Grundtvig"},{"question":"Hvilket landomr\xe5de mistede Danmark i 1658?","options":["Shetlands-\xf8erne","Slesvig","Sk\xe5ne"],"answer":"Sk\xe5ne"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Reformationen og dermed den protestantiske kristendom indf\xf8rt i Danmark?","options":["900-tallet","1200-tallet","1500-tallet"],"answer":"1500-tallet"},{"question":"Er et flertal af Danmarks befolkning medlem af Folkekirken?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvorn\xe5r er grundloven sidst blevet \xe6ndret?","options":["1866","1915","1953"],"answer":"1953"},{"question":"Er det normalt gratis at g\xe5 til tandl\xe6gen, n\xe5r man er under 20 \xe5r?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem laver lovene i Danmark?","options":["Folketinget og domstolene","Regeringen og Folketinget"],"answer":"Regeringen og Folketinget"},{"question":"M\xe5 andre se, hvad man stemmer til folketingsvalg?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad er moms?","options":["En skat man betaler af sin indkomst","En afgift p\xe5 blandt andet varer man k\xf8ber i butikkerne","Et gebyr man betaler for at kunne se DR\'s tv- og radiokanaler"],"answer":"En afgift p\xe5 blandt andet varer man k\xf8ber i butikkerne"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisning skal b\xf8rn i Danmark normalt have?","options":["Mindst 10 \xe5r","Mindst 12 \xe5r","Mindst 14 \xe5r"],"answer":"Mindst 10 \xe5r"},{"question":"Skal for\xe6ldre normalt betale for, at deres b\xf8rn g\xe5r i en friskole eller privatskole?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvilket land sendte Danmark soldater til i 2003 efter en invasion, der var ledet af USA?","options":["Syrien","Irak","Libyen"],"answer":"Irak"},{"question":"Hvor tit er der valg til kommunalbestyrelser og regionsr\xe5d?","options":["Hvert tredje \xe5r","Hvert fjerde \xe5r","Hvert femte \xe5r"],"answer":"Hvert fjerde \xe5r"}]')}}]);